{"id": "medium-de-0", "question": "In $\\triangle ABC$ lautet die Gleichung $(a+c)(\\sin A - \\sin C) = b(\\sin A - \\sin B)$. Wie groß ist der Wert von $\\angle C$ in Radiant?", "answer": "$\\frac{\\pi}{3}$"}
{"id": "medium-de-1", "question": "Gegeben sei die Funktion $$f(x) = \\ln \\frac{x}{2-x} + ax + b(x-1)^2.$$ Falls \\(f(x) > -2\\) und dies nur gilt, wenn \\(1 < x < 2\\), finden Sie den Wertebereich für \\(b\\).", "answer": "$b \\geq $-\\frac{2}{3}$"}
{"id": "medium-de-2", "question": "Angenommen, $\\alpha$ ist ein spitzer Winkel und $\\cos \\alpha = \\frac{1+\\sqrt{5}}{4}$. Finden Sie $\\sin \\frac{\\alpha}{2}$.", "answer": "$\\frac{-1+\\sqrt{5}}{4}$"}
{"id": "medium-de-3", "question": "Sei $S_{n}$ die Summe der ersten $n$ Elemente einer geometrischen Folge $\\{a_{n}\\}$. Wenn $S_{4}=-5$ und $S_{6}=21S_{2}$, finden Sie $S_{8}$.", "answer": "$-85$"}
{"id": "medium-de-4", "question": "Die Gerade $l: x-my+1=0$ schneidet den Kreis $\\odot C: (x-1)^{2}+y^{2}=4$ an den Punkten A und B. Die Fläche des Dreiecks $\\triangle ABC$ ist $\\frac{8}{5}$. Finden Sie einen möglichen Wert von $m$.", "answer": "${2, -2, \\frac{1}{2}, -\\frac{1}{2}}$"}
{"id": "medium-de-5", "question": "Wenn $\\sin(\\alpha - \\beta)=\\frac{1}{3}$ und $\\cos \\alpha \\sin \\beta=\\frac{1}{6}$, bestimmen Sie $\\cos (2\\alpha + 2\\beta).$", "answer": "$\\frac{1}{9}$"}
{"id": "medium-de-6", "question": "Die Funktion $f(x)=\\cos(\\omega x) - 1 \\; (\\omega>0)$ hat 3 Nullstellen im Intervall $[0, 2\\pi]$. Was ist der Wertebereich von $\\omega$?", "answer": "$[2,3)$"}
{"id": "medium-de-7", "question": "Die Hyperbel $C$ wird durch $\\frac{x^{2}}{a^{2}} - \\frac{y^{2}}{b^{2}} = 1\\;(a>0,b>0)$ definiert. Ihre linken und rechten Brennpunkte sind $F_{1}$ bzw. $F_{2}$. Der Punkt $A$ liegt auf $C$ und der Punkt $B$ liegt auf der $y$-Achse. $\\overrightarrow{F_{1}A} \\perp \\overrightarrow{F_{1}B}$ und $\\overrightarrow{F_{2}A} = -\\frac{2}{3}\\overrightarrow{F_{2}B}$. Wie ist die Exzentrizität von $C$?", "answer": "$\\frac{3\\sqrt{5}}{5}$"}
{"id": "medium-de-8", "question": "Seien \\(a = 0,1e^{0,1}\\), \\(b = \\frac{1}{9}\\), \\(c = -\\ln 0,9\\). Vergleichen Sie die Größen von \\(a\\), \\(b\\) und \\(c\\).", "answer": "$c < a < b$"}
{"id": "medium-de-9", "question": "Angenommen, der Punkt \\(A(2,1)\\) liegt auf der Hyperbel \\(C: \\frac{x^2}{a^2} - \\frac{y^2}{a^2 - 1} = 1 (a > 1)\\), und die Gerade \\(l\\) schneidet \\(C\\) in den Punkten \\(P\\) und \\(Q\\), wobei die Summe der Steigungen der Geraden \\(AP\\) und \\(AQ\\) gleich 0 ist. Wenn \\(\\tan \\angle PAQ = 2\\sqrt{2}\\) ist, finden Sie die Fläche von \\(\\triangle PAQ\\).", "answer": "$\\frac{16\\sqrt{2}}{9}$"}
{"id": "medium-de-10", "question": "Folge $\\{a_{n}\\}$ ist eine geometrische Folge. $S_n$ ist die Summe der ersten $n$ Zahlen von $\\{a_{n}\\}$ und $a_{n+1} = 2S_{n} + 2$. Was ist der Wert von $a_{4}$?", "answer": "54"}
{"id": "medium-de-11", "question": "Die linken und rechten Brennpunkte der Hyperbel $\\frac{x^{2}}{a^{2}} - \\frac{y^{2}}{b^{2}} (a>0, b>0)$ sind $F_{1}$ und $F_{2}$ jeweils. Eine Senkrechte wird von $F_{2}$ zu einer der Asymptoten gezogen, und der Lotfußpunkt ist Punkt P. Wenn $PF_{2} = 2$ ist und der Anstieg von $PF_{1}$ $\\frac{\\sqrt{2}}{4}$ ist, finden Sie die Gleichung der Hyperbel.", "answer": "$\\frac{x^{2}}{2} - \\frac{y^{2}}{4}=1$"}
{"id": "medium-de-12", "question": "Drei Kisten A, B und C enthalten eine bestimmte Anzahl schwarzer und weißer Kugeln. Die Gesamtanzahl der Kugeln in jeder Kiste steht im Verhältnis von 5:4:6. Der Prozentsatz der schwarzen Kugeln in jeder Kiste beträgt jeweils 40%, 25% und 50%. Wenn aus jeder der drei Boxen zufällig ein Ball gezogen wird, ist die Wahrscheinlichkeit, dass alle drei Bälle schwarz sind, $p_1$ . Wenn die Bälle aus den drei Boxen in einer einzigen Box zusammengeführt werden und zufällig ein Ball gezogen wird, ist die Wahrscheinlichkeit, einen weißen Ball zu ziehen, $p_2$. Berechnen Sie $p_1 + p_2$ (in Dezimalform).", "answer": "0.65"}
{"id": "medium-de-13", "question": "In $\\triangle ABC$ ist $\\angle A = 60^{\\degree}$ und $BC=1$. Punkt D ist der Mittelpunkt von AB und Punkt E ist der Mittelpunkt von CD. Es sei $\\overline{AB} = \\overrightarrow{a},\\overline{AC} = \\overrightarrow{b}$. Wenn $\\overline{BF} = \\frac{1}{3}\\overline{BC}$, finde den maximalen Wert von $\\overline{AE} \\cdot \\overline{AF}$.", "answer": "$\\frac{13}{24}$"}
{"id": "medium-de-14", "question": "Wenn die Funktion $f(x)=ax^{2}-2x-|x^{2}-ax+1|$ nur 2 reelle Wurzeln hat, welcher Wertebereich für $a$ ergibt sich daraus?", "answer": "$(-\\infty, 0)\\cup(0,1)\\cup(1,+\\infty)$"}
{"id": "medium-de-15", "question": "Angenommen, $(1+2023x)^{100}+(2023-x)^{100}=a_{0}+a_{1}x+a_{2}x^{2}+\\ldots+a_{100}x^{100}$, wobei $a_{0},a_{1},a_{2},\\ldots,a_{100} \\in \\mathbb{R}$ und $0 \\leq k \\leq 100$ und $k \\in \\mathbb{N}$ sind, was ist der maximale Wert von $k$, sodass $a_{k} < 0$?", "answer": "$49$"}
{"id": "medium-de-16", "question": "Drei Punkte A, B, C erfüllen die Bedingung $AB=BC=AC=1$. Wie viele Möglichkeiten gibt es, zwei weitere Punkte (in beliebiger Reihenfolge) so auszuwählen, dass die 5 Punkte (A, B, C und die beiden zusätzlichen Punkte) die Ecken einer regulären quadratischen Pyramide bilden?", "answer": "$9$"}
{"id": "medium-de-17", "question": "Die Funktion $f(x)=\\sin(\\omega x + \\varphi)$ ist im Intervall $(\\frac{\\pi}{6}, \\frac{2\\pi}{3})$ steigend. Und die Punkte sind bei $x=\\frac{\\pi}{6}$ und $x=\\frac{2\\pi}{3}$ Scheitelpunkte von $y=f(x)$. Was ist der Wert von $f(-\\frac{5\\pi}{12})?$", "answer": "$\\frac{\\sqrt{3}}{2}$"}
{"id": "medium-de-18", "question": "Wenn reelle Zahlen $x$ und $y$ die Gleichung $x^{2}+y^{2}-4x-2y-4=0$ erfüllen, was ist der maximal mögliche Wert von $x-y?$", "answer": "$1+3\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-de-19", "question": "Falls $\\theta \\in (0, \\frac{\\pi}{2})$, finden Sie den Wert von $\\sin \\theta - \\cos \\theta$.", "answer": "$-\\frac{\\sqrt{5}}{5}$"}
{"id": "medium-de-20", "question": "Die Variablen x und y erfüllen das System $\\begin{cases} x-2y \\leq -1 \\\\ x+2y \\leq 9 \\\\ 3x+y \\geq 7 \\end{cases}$. Was ist der maximale Wert von $z=2x-y$?", "answer": "$8$"}
{"id": "medium-de-21", "question": "Eine arithmetische Folge $\\{a_{n}\\}$ hat die Differenz $\\frac{2\\pi}{3}$. Die Menge $S$ sei definiert als $S=\\{\\cos a_{n} | n \\in \\mathbb{N}^{+}\\}$. Wenn $S=\\{a, b\\}$, finden Sie den Wert von $ab$.", "answer": "$-\\frac{1}{2}$"}
{"id": "medium-de-22", "question": "Der Kreis $\\odot O$ hat den Radius 1. P ist ein Punkt außerhalb des Kreises. Die Linie PA ist Tangente an $\\odot O$ am Punkt $A$. Die Linie PB schneidet $\\odot O$ an den Punkten B und C. D ist der Mittelpunkt von BC. Falls $\\lvert OP \\rvert = \\sqrt{2}$ ist, finden Sie den maximalen Wert von $\\overrightarrow{PA} \\cdot \\overrightarrow{PD}$.", "answer": "$\\frac{1+\\sqrt{2}}{2}$"}
{"id": "medium-de-23", "question": "Die Folge $\\{a_{n}\\}$ ist eine geometrische Folge, in der $a_{2}a_{4}a_{5} = a_{3}a_{6}$ und $a_{9}a_{10}=-8$ gilt. Finden Sie $a_{7}$.", "answer": "$-2$"}
{"id": "medium-de-24", "question": "Die Pyramide $P-ABCD$ hat eine quadratische Basis $ABCD$ und $P$ ist der oberste Scheitelpunkt. $AB=4$, $PC=PD=3$ und $\\angle PCA=45^{\\degree}$. Berechnen Sie die Fläche des $\\triangle PBC$.", "answer": "$4\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-de-25", "question": "Die beiden Brennpunkte der Ellipse $\\frac{x^{2}}{9}+\\frac{y^{2}}{6}=1$ sind $F_{1}$ und $F_{2}$. O ist der Ursprung. Punkt P ist ein Punkt auf der Ellipse, so dass $\\cos\\angle F_{1}PF_{2}=\\frac{3}{5}$. Bestimmen Sie $|PO|$.", "answer": "$\\frac{\\sqrt{30}}{2}$"}
{"id": "medium-de-26", "question": "In $\\triangle ABC$, $AB=2$, $\\angle BAC=60^{\\degree}$, und $BC=\\sqrt{6}$. Punkt $D$ liegt auf $BC$ und $AD$ halbiert $\\angle BAC$. Finden Sie $AD$.", "answer": "$2$"}
{"id": "medium-de-27", "question": "In der dreieckigen Pyramide $P-ABC$ ist die Basis $\\triangle ABC$ ein gleichseitiges Dreieck mit einer Seitenlänge von 2. Es gilt $PA=PB=2$ und $PC= \\sqrt{6}$. Finden Sie das Volumen der Pyramide.", "answer": "$1$"}
{"id": "medium-de-28", "question": "Der Graph von $y=f(x)$ wird durch die Verschiebung des Graphen von $y=\\cos \\left(2x+\\frac{\\pi}{6}\\right)$ um $\\frac{\\pi}{6}$ Einheiten nach links erhalten. Wie viele Schnittpunkte hat der Graph von $y=f(x)$ mit der Geraden $y=\\frac{1}{2}x-\\frac{1}{2}$?", "answer": "$3$"}
{"id": "medium-de-29", "question": "Die Variablen $x$ und $y$ erfüllen das System $\\begin{cases} 3x-2y \\leq 3 \\\\ -2x+3y \\leq 3 \\\\ x+y \\geq 1 \\end{cases}$. Was ist der maximale Wert von $z=3x+2y$?", "answer": "$15$"}
{"id": "medium-de-30", "question": "Gegeben sei eine Folge $\\{a_n\\} (n \\in \\mathbb{N}^{*})$ mit dem ersten Glied $a_1 = 1$ und der Summe der ersten $n$ Glieder bezeichnet als $S_n$. Angenommen, $\\lambda$ und $k$ seien Konstanten. Wenn für alle positiven ganzen Zahlen $n$ die folgende Gleichung gilt \\[S_{n+1}^{1/k} - S_n^{1/k} = \\lambda a_{n+1}^{1/k}\\] dann wird die Folge als „$\\lambda \\sim k$“-Folge bezeichnet. Gibt es drei verschiedene Folgen $\\{a_n\\}$ für ein gegebenes $\\lambda$, die die Bedingungen einer „$\\lambda \\sim 3$“-Folge erfüllen mit $a_n \\geq 0$? Falls solche Folgen existieren, bestimmen Sie den Wertebereich für $\\lambda$. Falls nicht, erklären Sie den Grund.", "answer": "$0 < \\lambda < 1$"}
{"id": "medium-de-31", "question": "Eine Tasche \\( A \\) enthält 2 schwarze Kugeln und 1 weiße Kugel, während eine andere Tasche \\( B \\) 3 weiße Kugeln enthält. In jedem Schritt wird eine Kugel zufällig aus jeder Tasche gezogen und mit der anderen Tasche getauscht. Dieser Prozess wird \\( n \\) Mal wiederholt. Sei \\( X_n \\) die Anzahl der schwarzen Kugeln in Tasche \\( A \\), und sei \\( p_n \\) die Wahrscheinlichkeit, dass Tasche \\( A \\) genau 2 schwarze Kugeln enthält, während \\( q_n \\) die Wahrscheinlichkeit ist, dass sie genau 1 schwarze Kugel enthält. Leiten Sie den Erwartungswert \\( E(X_n) \\) von \\( X_n \\) in Abhängigkeit von \\( n \\) her.", "answer": "$1 + \\frac{1}{3^n}$"}
{"id": "medium-de-32", "question": "Sei die Funktion $f(x) = (x-a)(x-b)(x-c)$, wobei $a, b, c \\in \\mathbb{R}$ und $f'(x)$ die Ableitung von $f(x)$ ist. Gegeben sei, dass $a = 0, 0 < b \\leq 1, c = 1$, und dass der lokale Maximalwert von $f(x)$ $M$ ist. Finden Sie den maximalen Wert von $M$.", "answer": "$\\frac{4}{27}$"}
{"id": "medium-de-33", "question": "Definieren Sie eine geometrische Folge mit dem ersten Glied gleich 1 und einem positiven gemeinsamen Verhältnis als \n„M-Folge“. Sei $m$ eine positive ganze Zahl. Wenn es eine „M-Folge“ $\\{c_n\\} (n \\in \\mathbb{N}^{*})$ gibt, sodass die Bedingung $c_k \\leq b_k \\leq c_{k+1}$ erfüllt für jede positive ganze Zahl $k$ ist, wenn $k \\leq m$, finden Sie den maximalen Wert von $m$.", "answer": "5"}
{"id": "medium-de-34", "question": "Gegeben seien die Funktionen $y = f(x)$, $y = g(x)$ und $h(x) = kx + b$ $(k, b \\in \\mathbb{R})$, so dass die Ungleichung $f(x) \\geq h(x) \\geq g(x)$ für alle $x$ im Intervall $D$ gilt. Gegeben sei außerdem, dass \\[f(x) = x^4 - 2x^2, \\quad g(x) = 4x^2 - 8, \\quad h(x) = 4(t^3 - t)x - 3t^4 + 2t^2, \\quad (0 < |t| \\leq \\sqrt{2}),\\]\\[D = [m, n] \\subseteq \\left[-\\sqrt{2}, \\sqrt{2}\\right]\\] ist. Finden Sie das Maximum von $n - m$.", "answer": "$\\sqrt{7}$"}
{"id": "medium-de-35", "question": "Gegeben seien die Mengen $A = \\{x \\mid x = 2n - 1, n \\in \\mathbb{N}^{*} \\}$ und $B = \\{x \\mid x = 2^n, n \\in \\mathbb{N}^{*} \\}$. Ordnen Sie alle Elemente von $A \\cup B$ in aufsteigender Reihenfolge an, um eine Sequenz $\\{a_n\\}$ zu bilden. Sei $S_n$ die Summe der ersten $n$ Glieder der Sequenz $\\{a_n\\}$. Finden Sie den minimalen Wert von $n$, sodass $S_n > 12a_{n+1}$.", "answer": "27"}
{"id": "medium-de-36", "question": "Sei $\\{a_n\\}$ eine arithmetische Folge mit dem ersten Glied $a_1$ und der Differenz $d$, und sei $\\{b_n\\}$ eine geometrische Folge mit dem ersten Glied $b_1$ und dem Verhältnis $q$. Gegeben sei, dass $a_1 = b_1 > 0, m \\in \\mathbb{N}^{*}, q \\in (1, \\sqrt{2}]$. Falls es ein $d \\in \\mathbb{R}$ gibt, sodass $|a_n - b_n| \\leq b_1$ für alle $n = 2,3,\\cdots,m+1$ gilt, bestimmen Sie den Wertebereich für $d$ in Abhängigkeit von $b_1, m, q$.", "answer": "$\\left[ \\frac{b_1(q^m - 2)}{m}, \\frac{b_1q^m}{m} \\right\\]$"}
{"id": "medium-de-37", "question": "Sei $f(x)$ eine auf $\\mathbb{R}$ definierte Funktion mit Periode 1. Im Intervall $[0,1)$ gilt: \\[f(x) =\\begin{cases} x^2, & \\text{wenn } x \\in D \\\\ x, & \\text{wenn } x \\notin D \\end{cases}\\], wobei die Menge $D$ definiert ist als: \\[D = \\left\\{ x \\mid x = \\frac{n-1}{n}, n \\in \\mathbb{N}^{*} \\right\\}.\\] Bestimmen Sie die Anzahl der Lösungen der Gleichung $f(x) - \\lg x = 0$.", "answer": "8"}
{"id": "medium-de-38", "question": "Gegeben sei die Funktion $f(x) = x^3 + ax^2 + bx + 1$, wobei $a > 0$ und $b \\in \\mathbb{R}$. Es ist bekannt, dass $f(x)$ Extremwerte hat und die kritischen Punkte der Ableitung $f'(x)$ die Wurzeln von $f(x)$ sind. (Ein kritischer Punkt bezieht sich auf den Wert der unabhängigen Variablen, an dem die Funktion ein Extremum erreicht.) Wenn die Summe aller Extremwerte von $f(x)$ und $f'(x)$ nicht kleiner als $-\\frac{7}{2}$ ist, bestimmen Sie den Bereich der Werte für $a$.", "answer": "$(3,6]$"}
{"id": "medium-de-39", "question": "In einem spitzwinkligen Dreieck $ABC$, falls $\\sin A = 2\\sin B \\sin C$, finden Sie den Mindestwert von $\\tan A \\tan B \\tan C$.", "answer": "8"}
{"id": "medium-de-40", "question": "Sei $U = \\{1,2,\\cdots,100\\}$. Gegeben sei eine Folge $\\{a_n\\} \\ (n \\in \\mathbb{N}^{*})$ und eine Teilmenge $T$ von $U$. Falls $T = \\varnothing$, definieren wir $S_T = 0$. Falls $T = \\{t_1, t_2, \\cdots, t_k\\}$, definieren wir: \\[S_T = a_{t_1} + a_{t_2} + \\cdots + a_{t_k}.\\] Zum Beispiel, wenn $T = \\{1,3,66\\}$, haben wir $S_T = a_1 + a_3 + a_{66}$. Angenommen, dass die Folge $\\{a_n\\} \\ (n \\in \\mathbb{N}^{*})$ eine geometrische Folge mit einem gemeinsamen Verhältnis von 3 ist und wenn $T = \\{2,4\\}$, haben wir $S_T = 30$.\nGegeben, dass $C \\subseteq U$, $D \\subseteq U$ und $S_C \\geq S_D$, finden Sie das Minimum von \\[(S_C + S_{C \\cap D}) / S_D.\\]", "answer": "2"}
{"id": "medium-de-41", "question": "Seien $m, n \\in \\mathbb{N}^{*}$ mit $n \\geq m$. Bestimmen Sie den Wert des folgenden Ausdrucks:\\[\\left( (m+1) C_m^m + (m+2) C_m^{m+1} + (m+3) C_m^{m+2} + \\cdots + n C_m^{n-1} + (n+1) C_m^n \\right) / \\left( 2(m+1) C_{n+2}^{m+2} \\right).\\]", "answer": "$\\frac{1}{2}$"}
{"id": "medium-de-42", "question": "Sei der Vektor \\(\\mathbf{a}_k = \\left(\\cos \\frac{k\\pi}{6}, \\sin \\frac{k\\pi}{6} + \\cos \\frac{k\\pi}{6}\\right)\\), wobei \\(k = 0, 1, 2, \\ldots, 12\\). Bestimmen Sie den Wert von \\(\\sum_{k=0}^{12} (\\mathbf{a}_k \\cdot \\mathbf{a}_{k+1})\\).", "answer": "$9\\sqrt{3}$"}
{"id": "medium-de-43", "question": "Gegeben sind die positiven Zahlen \\(a, b, c\\), die die folgenden Bedingungen erfüllen: $$5c - 3a \\leq b \\leq 4c - a, \\quad c \\ln b \\geq a + c \\ln c.$$ Bestimmen Sie den Wertebereich von \\(\\frac{b}{a}\\).", "answer": "$[e,7]$"}
{"id": "medium-de-44", "question": "Gegeben seien \\(a\\) und \\(b\\) als reelle Zahlen und 1 und -1 als die kritischen Punkte der Funktion \\(f(x) = x^3 + ax^2 + bx\\). Sei \\(h(x) = f(f(x)) - c\\), wobei \\(c \\in (-2, 2)\\). Bestimmen Sie die Anzahl der Nullstellen der Funktion \\(y = h(x)\\).", "answer": "9"}
{"id": "medium-de-45", "question": "Gegeben seien zwei Folgen \\(\\{a_n\\}\\) und \\(\\{b_n\\}\\), die ausschließlich aus positiven Termen bestehen und die folgende Bedingung erfüllen: \n$$a_{n+1} = \\frac{a_n + b_n}{\\sqrt{a_n^2 + b_n^2}}, \\quad n \\in \\mathbb{N}^*.$$ Weiterhin gelte \\(b_{n+1} = \\sqrt{2} \\cdot \\frac{b_n}{a_n}, \\, n \\in \\mathbb{N}^*\\), und die Folge \\(\\{a_n\\}\\) sei eine geometrische Folge. Bestimmen Sie den Wert von \\(a_1 + b_1\\).", "answer": "$2\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-de-46", "question": "Im rechtwinkligen Koordinatensystem \\(xOy\\) betrachten wir die Ellipse $$\\frac{x^2}{a^2} + \\frac{y^2}{b^2} = 1 \\quad (a > b > 0)$$ mit ihren Brennpunkten links und rechts bei \\(F_1(-c, 0)\\) und \\(F_2(c, 0)\\). Es ist bekannt, dass die Punkte \\((1, e)\\) und \\(\\left(e, \\frac{\\sqrt{3}}{2}\\right)\\) auf der Ellipse liegen, wobei \\(e\\) die Exzentrizität der Ellipse ist. Seien \\(A\\) und \\(B\\) zwei Punkte auf der Ellipse oberhalb der \\(x\\)-Achse, mit der Linie \\(AF_1\\) parallel zur Linie \\(BF_2\\), und \\(AF_2\\) schneidet \\(BF_1\\) im Punkt \\(P\\). Finden Sie den Wert von \\(PF_1 + PF_2\\).", "answer": "$\\frac{3\\sqrt{2}}{2}$"}
{"id": "medium-de-47", "question": "Es sei gegeben, dass $1 < a \\leq 2$ und die Funktion $f(x)$ ist definiert als $f(x) = e^{x} - x - a$, wobei $e = 2.71828\\cdots$ die Basis des natürlichen Logarithmus ist. Sei $x_0$ die Nullstelle der Funktion $y = f(x)$ im Intervall $(0, +\\infty)$. Finden Sie den Minimalwert von $\\frac{ x_0 f(e^{x_0}) }{ (a-1)a }$.", "answer": "$e-1$"}
{"id": "medium-de-48", "question": "Sei $a \\neq 0$ eine reelle Zahl und definieren wir die Funktion $f(x) = a \\ln x + \\sqrt{x + 1}$, wobei $x > 0$. Für jedes $x \\in \\left[\\frac{1}{e^2}, +\\infty\\right)$ gilt $f(x) \\leq \\frac{\\sqrt{x}}{2a}$. Ermittlen Sie den Wertebereich für $a$.\n \\textbf{Hinweis:} $e = 2.71828\\cdots$ ist die Basis des natürlichen Logarithmus.", "answer": "$(0, \\frac{\\sqrt{2}}{4}]$"}
{"id": "medium-de-49", "question": "Gegeben sei der Punkt \\(P(0, 1)\\) und die Ellipse $$\\frac{x^2}{4} + y^2 = m \\, (m > 1)$$ mit zwei Punkten \\(A\\) und \\(B\\), die darauf liegen und die Bedingung \\(\\overrightarrow{AP} = 2\\overrightarrow{PB}\\) erfüllen. Bestimmen Sie den Wert von \\(m\\), wenn der Absolutwert der x-Koordinate des Punktes \\(B\\) maximiert ist.", "answer": "5"}
{"id": "medium-de-50", "question": "Sei die Folge \\( \\{a_n\\} \\) definiert durch $$|a_n - \\frac{a_{n+1}}{2}| \\leq 1, \\quad n \\in \\mathbb{N}^*.$$ Wenn \\(|a_n| \\leq \\left(\\frac{3}{2}\\right)^n, \\, n \\in \\mathbb{N}^*\\), finden Sie den maximalen Wert von \\(|a_n|\\).", "answer": "2"}
{"id": "medium-de-51", "question": "Betrachten Sie die Ellipse $$\\frac{x^2}{a^2} + y^2 = 1, \\quad (a > 1).$$ Wenn ein beliebiger Kreis mit dem Mittelpunkt im Punkt \\(A(0,1)\\) die Ellipse mindestens 3 Mal schneidet, finden Sie den Wertebereich für die Exzentrizität der Ellipse.", "answer": "$(0, \\frac{\\sqrt{2}}{2}]$"}
{"id": "medium-de-52", "question": "Finden Sie die Stammfunktion: $\\int x \\sin x \\cos x \\,dx$", "answer": "$x / 4-\\left(x \\cos ^{2} x\\right) / 2+(\\cos x \\sin x) / 4 + C$"}
{"id": "medium-de-53", "question": "Finden Sie die Stammfunktion: $\\int \\arctan (\\sqrt{x}) d x$", "answer": "$(x+1) \\arctan (\\sqrt{x}) - \\sqrt{x} + C$"}
{"id": "medium-de-54", "question": "Finden Sie eine Potenzreihe für $2 /(1-x)^{3}$.", "answer": "$\\sum_{n=0}^{\\infty} (n+1)(n+2) x^{n}$"}
{"id": "medium-de-55", "question": "Finden Sie die Ableitung der Funktion: $100 /\\left(100-x^{2}\\right)^{3 / 2}$.", "answer": "$\\frac{300 x}{\\left(100-x^{2}\\right)^{5 / 2}}$"}
{"id": "medium-de-56", "question": "Wenn $\\left(x_{1}, \\ldots, x_{n}\\right)$ eine Stichprobe aus einer $\\operatorname{Gamma}\\left(\\alpha_{0}, \\theta\\right)$-Verteilung ist, wobei $\\alpha_{0}>0$ und $\\theta \\in(0, \\infty)$ unbekannt ist, dann bestimmen Sie MLE für $\\theta$.", "answer": "$\\hat{\\theta}=\\alpha_{0} / \\bar{x}$"}
{"id": "medium-de-57", "question": "Angenommen, die Körpergrößen von Männern (in Zentimetern) folgen der Verteilung $N\\left(174, 20^{2}\\right)$, während die von Frauen der Verteilung $N\\left(160, 15^{2}\\right)$ folgen. Berechnen Sie die durchschnittliche Gesamthöhe eines Ehepaars (Mann und Frau).", "answer": "334"}
{"id": "medium-de-58", "question": "Finden Sie die Inverse der Matrix\n$$\nA=\\left[\\begin{array}{ccc}\ne^{t} & \\cos t & \\sin t \\\\\ne^{t} & -\\sin t & \\cos t \\\\\ne^{t} & -\\cos t & -\\sin t\n\\end{array}\\right]\n$$, falls sie existiert", "answer": "$$\\left[\\begin{array}{ccc}\n\\frac{1}{2} e^{-t} & 0 & \\frac{1}{2} e^{-t} \\\\\n\\frac{1}{2} \\cos t+\\frac{1}{2} \\sin t & -\\sin t & \\frac{1}{2} \\sin t-\\frac{1}{2} \\cos t \\\\\n\\frac{1}{2} \\sin t-\\frac{1}{2} \\cos t & \\cos t & -\\frac{1}{2} \\cos t-\\frac{1}{2} \\sin t\n\\end{array}\\right]$$"}
{"id": "medium-de-59", "question": "Sei $X$ eine Zufallsvariable mit $E(X)=0$ und $V(X)=1$. Welcher ganzzahlige Wert $k$ stellt sicher, dass $P(|X| \\geq k) \\leq 0,01$?", "answer": "$10$"}
{"id": "medium-de-60", "question": "Finden Sie eine Reihenentwicklung für die Funktion: $x+\\frac{1}{2} \\frac{x^{3}}{3}+\\frac{1 \\cdot 3}{2 \\cdot 4} \\frac{x^{5}}{5}+\\frac{1 \\cdot 3 \\cdot 5}{2 \\cdot 4 \\cdot 6} \\frac{x^{7}}{7}+\\cdots $", "answer": "$(-1,1)$"}
{"id": "medium-de-61", "question": "Berechnen Sie den Grenzwert: $\\lim _{(x, y) \\rightarrow(1,-1)} \\frac{x^{2}-2xy+y^{2}}{x-y}$", "answer": "$2$"}
{"id": "medium-de-62", "question": "Berechnen Sie das Doppelintegral: $\\iint_{R} f(x, y) \\, dA$, wobei $f(x, y) = x^{2} + y$ gilt und $R$ das Dreieck mit den Eckpunkten $(0,0)$, $(2,0)$ und $(0,1)$ ist.", "answer": "$\\frac{6}{5} $"}
{"id": "medium-de-63", "question": "Finden Sie ein Fundamentalsystem von Lösungen: $(2x+1)xy'' - 2(2x^2-1)y' - 4(x+1)y = 0; \\quad y_1 = 1/x$", "answer": "$\\left\\{1 / x, e^{2 x}\\right\\}$"}
{"id": "medium-de-64", "question": "Finden Sie die allgemeine Lösung: $y^{\\prime \\prime \\prime}+2 y^{\\prime \\prime}+y^{\\prime}=-2 e^{-x}\\left(7-18 x+6 x^{2}\\right)$", "answer": "$y=x^{2} e^{-x}(1-x)^{2}+c_{1}+e^{-x}\\left(c_{2}+c_{3} x\\right)$"}
{"id": "medium-de-65", "question": "Finden Sie die allgemeine Lösung: $y^{\\prime \\prime \\prime}-6 y^{\\prime \\prime}+11 y^{\\prime}-6 y=e^{2 x}\\left(5-4 x-3 x^{2}\\right)$", "answer": "$y=x e^{2 x}(1+x)^{2}+c_{1} e^{x}+c_{2} e^{2 x}+c_{3} e^{3 x}$"}
{"id": "medium-de-66", "question": "Sei $\\overline{MN}$ ein Durchmesser eines Kreises mit einem Durchmesser von $1$. Sei $A$ und $B$ Punkte auf einem der halbkreisförmigen Bögen, die von $\\overline{MN}$ bestimmt werden, wobei $A$ der Mittelpunkt des Halbkreises ist und $MB = \\dfrac{3}{5}$. Punkt $C$ liegt auf dem anderen halbkreisförmigen Bogen. Sei $d$ die Länge des Liniensegments, dessen Endpunkte die Schnittpunkte des Durchmessers $\\overline{MN}$ mit den Sehnen $\\overline{AC}$ und $\\overline{BC}$ sind. Der größtmögliche Wert von $d$ kann in der Form $r - s\\sqrt{t}$ geschrieben werden, wobei $r$, $s$ und $t$ positive ganze Zahlen sind und $t$ nicht durch das Quadrat einer Primzahl teilbar ist. Finden Sie $r + s + t$.", "answer": "14"}
{"id": "medium-de-67", "question": "Aus der Menge der ganzen Zahlen $\\{1,2,3,\\dots,2009\\}$ wählen wir $k$ Paare $\\{a_i,b_i\\}$ mit $a_i < b_i$ aus, so dass keine zwei Paare ein gemeinsames Element haben. Angenommen, dass alle Summen $a_i + b_i$ verschieden und kleiner oder gleich $2009$ sind. Finden Sie den maximal möglichen Wert von $k$.", "answer": "803"}
{"id": "medium-de-68", "question": "Vier Leuchttürme befinden sich an den Punkten $A$, $B$, $C$ und $D$. Der Leuchtturm bei $A$ ist $5$ Kilometer vom Leuchtturm bei $B$ entfernt, der Leuchtturm bei $B$ ist $12$ Kilometer vom Leuchtturm bei $C$ entfernt, und der Leuchtturm bei $A$ ist $13$ Kilometer vom Leuchtturm bei $C$ entfernt. Für einen Beobachter bei $A$ sind der Winkel, der durch die Lichter bei $B$ und $D$ bestimmt wird, und der Winkel, der durch die Lichter bei $C$ und $D$ bestimmt wird, gleich. Für einen Beobachter bei $C$ sind der Winkel, der durch die Lichter bei $A$ und $B$ bestimmt wird, und der Winkel, der durch die Lichter bei $D$ und $B$ bestimmt wird, gleich. Die Anzahl der Kilometer von $A$ nach $D$ wird durch $\\frac{p\\sqrt{r}}{q}$ gegeben, wobei $p$, $q$ und $r$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind und $r$ nicht durch das Quadrat einer Primzahl teilbar ist. Finden Sie $p+q+r$.", "answer": "96"}
{"id": "medium-de-69", "question": "Seien $a$ und $b$ positive reelle Zahlen mit $a \\ge b$. Sei $\\rho$ der maximale mögliche Wert von $\\dfrac{a}{b}$, für den das Gleichungssystem \\[a^2 + y^2 = b^2 + x^2 = (a-x)^2 + (b-y)^2\\] eine Lösung $(x,y)$ hat, die $0 \\le x < a$ und $0 \\le y < b$ erfüllt. Dann kann $\\rho^2$ als Bruch $\\dfrac{m}{n}$ ausgedrückt werden, wobei $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind. Finden Sie $m + n$.", "answer": "7"}
{"id": "medium-de-70", "question": "Ein Teilchen befindet sich auf der Koordinatenebene bei $(5,0)$. Definieren wir eine Bewegung des Teilchens als eine Drehung um $\\pi/4$ Bogenmaß gegen den Uhrzeigersinn um den Ursprung, gefolgt von einer Translation von $10$ Einheiten in positive $x$-Richtung. Gegeben, dass die Position des Teilchens nach $150$ Bewegungen $(p,q)$ beträgt, finden Sie die größte ganze Zahl, die kleiner oder gleich $|p| + |q|$ ist.", "answer": "19"}
{"id": "medium-de-71", "question": "Die Folge $\\{a_n\\}$ ist definiert durch \\[a_0 = 1,a_1 = 1, \\text{ and } a_n = a_{n - 1} + \\frac {a_{n - 1}^2}{a_{n - 2}}\\text{ for }n\\ge2.\\] Die Folge $\\{b_n\\}$ ist definiert durch \\[b_0 = 1, b_1 = 3, \\text{ und } b_n = b_{n - 1} + \\frac {b_{n - 1}^2}{b_{n - 2}}\\text{ für }n\\ge2.\\] Finden Sie $\\frac {b_{32}}{a_{32}}$.", "answer": "561"}
{"id": "medium-de-72", "question": "Vier Kreise $\\omega$, $\\omega_{A}$, $\\omega_{B}$ und $\\omega_{C}$ mit demselben Radius sind im Inneren des Dreiecks $ABC$ so gezeichnet, dass $\\omega_{A}$ tangential zu den Seiten $AB$ und $AC$ ist, $\\omega_{B}$ zu $BC$ und $BA$ und $\\omega_{C}$ zu $CA$ und $CB$, und $\\omega$ ist äußerlich tangential zu $\\omega_{A}$, $\\omega_{B}$ und $\\omega_{C}$. Wenn die Seiten des Dreiecks $ABC$ $13$, $14$ und $15$ lang sind, kann der Radius von $\\omega$ in der Form $\\frac{m}{n}$ dargestellt werden, wobei $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind. Finden Sie $m+n$.", "answer": "389"}
{"id": "medium-de-73", "question": "Sei $f(x)$ ein Polynom mit reellen Koeffizienten, so dass $f(0) = 1,$ $f(2)+f(3)=125,$ und für alle $x$ gilt $f(x)f(2x^{2})=f(2x^{3}+x).$ Finde $f(5).$", "answer": "676"}
{"id": "medium-de-74", "question": "Die zunehmende geometrische Folge $x_{0},x_{1},x_{2},\\ldots$ besteht ausschließlich aus ganzzahligen Potenzen von $3.$ Gegeben ist, dass $\\sum_{n=0}^{7}\\log_{3}(x_{n}) = 308$ und $56 \\leq \\log_{3}\\left ( \\sum_{n=0}^{7}x_{n}\\right ) \\leq 57$ gilt, finde $\\log_{3}(x_{14}).$", "answer": "91"}
{"id": "medium-de-75", "question": "Gegeben eine reelle Zahl $x$, sei $\\lfloor x \\rfloor$ die größte ganze Zahl, die kleiner oder gleich $x$ ist. Für eine bestimmte ganze Zahl $k$ gibt es genau $70$ positive ganze Zahlen $n_{1}, n_{2}, \\ldots, n_{70}$, sodass $k=\\lfloor\\sqrt[3]{n_{1}}\\rfloor = \\lfloor\\sqrt[3]{n_{2}}\\rfloor = \\cdots = \\lfloor\\sqrt[3]{n_{70}}\\rfloor$ und $k$ jede $n_{i}$ teilt für alle $i$ mit $1 \\leq i \\leq 70$. Finden Sie den maximalen Wert von $\\frac{n_{i}}{k}$ für $1 \\leq i \\leq 70.$", "answer": "553"}
{"id": "medium-de-76", "question": "Gegeben seien $x, y,$ und $z$ als reelle Zahlen, die folgenden Gleichungen genügen: \\begin{align*} x &= \\sqrt{y^2 - \\frac{1}{16}} + \\sqrt{z^2 - \\frac{1}{16}}, \\\\ y &= \\sqrt{z^2 - \\frac{1}{25}} + \\sqrt{x^2 - \\frac{1}{25}}, \\\\ z &= \\sqrt{x^2 - \\frac{1}{36}} + \\sqrt{y^2 - \\frac{1}{36}}, \\end{align*} und daß $x+y+z = \\frac{m}{\\sqrt{n}}$ gilt, wobei $m$ und $n$ positive ganze Zahlen sind und $n$ durch das Quadrat einer Primzahl nicht teilbar ist. Bestimmen Sie $m+n.$", "answer": "9"}
{"id": "medium-de-77", "question": "Gegeben, dass eine Sequenz $x_0=0$ erfüllt und $|x_k|=|x_{k-1}+3|$ für alle ganzzahligen $k \\geq 1$ gilt, finden Sie den minimal möglichen Wert von $|x_1+x_2+\\cdots+x_{2006}|.$", "answer": "27"}
{"id": "medium-de-78", "question": "Seien $w_1$ und $w_2$ die Kreise $x^2+y^2+10x-24y-87=0$ und $x^2+y^2-10x-24y+153=0$. Sei $m$ der kleinste positive Wert von $a$, für den die Gerade $y=ax$ das Zentrum eines Kreises enthält, der äußerlich tangential zu $w_2$ und innerlich tangential zu $w_1$ ist. Gegeben, dass $m^3=\\frac{p}{q}$, wobei $p$ und $q$ teilerfremde ganze Zahlen sind, finden Sie $p+q$.", "answer": "169"}
{"id": "medium-de-79", "question": "Dreieck $ABC$ hat $BC=20$. Der Inkreis des Dreiecks teilt die Seitenhalbierende $AD$ gleichmäßig in drei Teile. Wenn die Fläche des Dreiecks $m \\sqrt{n}$ ist, wobei $m$ und $n$ ganze Zahlen sind und $n$ nicht durch das Quadrat einer Primzahl teilbar ist, finden Sie $m+n$.", "answer": "38"}
{"id": "medium-de-80", "question": "Für wie viele positive ganze Zahlen $n$ kleiner oder gleich 1000 gilt $(\\sin t + i \\cos t)^n = \\sin nt + i \\cos nt$ für alle reellen $t$?", "answer": "250"}
{"id": "medium-de-81", "question": "Ein konvexes Polyeder $P$ hat 26 Ecken, 60 Kanten und 36 Flächen, von denen 24 dreieckig und 12 viereckig sind. Eine Raumdiagonale ist eine Strecke, die zwei nicht benachbarte Ecken verbindet, die nicht auf derselben Fläche liegen. Wie viele Raumdiagonalen hat $P$?", "answer": "241"}
{"id": "medium-de-82", "question": "Ein Käfer startet an einem Eckpunkt eines gleichseitigen Dreiecks. Bei jedem Zug wählt er zufällig einen der beiden Eckpunkte, an denen er sich gerade nicht befindet, und kriecht entlang einer Seite des Dreiecks zu diesem Eckpunkt. Angenommen, die Wahrscheinlichkeit, dass der Käfer nach seinem zehnten Zug zu seinem Startpunkt gelangt, ist $\\frac{m}{n},$ wobei $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind, finden Sie $m + n.$", "answer": "683"}
{"id": "medium-de-83", "question": "Die Dezimaldarstellung von $m/n,$ wobei $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind und $m < n,$ enthält die Ziffern 2, 5 und 1 aufeinanderfolgend und in dieser Reihenfolge. Finden Sie den kleinsten Wert von $n$, für den dies möglich ist.", "answer": "127"}
{"id": "medium-de-84", "question": "Wie viele Zahlen unter \\(1, 2, 3, 4, \\ldots, 1000\\) können in der Form \\(a^2 - b^2 + 1 \\ (a, b \\in \\mathbb{N})\\) ausgedrückt werden und sind nicht durch 3 teilbar?", "answer": "501"}
{"id": "medium-de-85", "question": "Sei die Folge \\(a_1, a_2, \\ldots, a_{21}\\) gegeben, die der Bedingung \\(|a_{n+1} - a_n| = 1 \\ (n = 1, 2, \\ldots, 20)\\) genügt und bei der \\(a_1, a_7, a_{21}\\) eine geometrische Reihe bilden. Gegeben sei \\(a_1 = 1\\) und \\(a_{21} = 9\\). Wie viele verschiedene Folgen erfüllen diese Bedingungen?", "answer": "15099"}
{"id": "medium-de-86", "question": "Gegeben, dass die positiven ganzen Zahlen \\(m\\) und \\(n\\) beide Primzahlen sind, und dass \\(7m + n\\) und \\(mn + 11\\) ebenfalls Primzahlen sind, finden Sie den Wert von \\(m^n + n^m\\).", "answer": "17"}
{"id": "medium-de-87", "question": "Was ist die Fläche des Gebiets \\(S = \\{(x, y) | x, y \\in [0, \\frac{\\pi}{2}], \\cos^2 x + \\sin x \\sin y + \\cos^2 y \\geq \\frac{5}{4}\\}\\)?", "answer": "$\\frac{\\pi^2}{6}$"}
{"id": "medium-de-88", "question": "Sei \\( n \\) eine positive ganze Zahl, und es gelte\n\n\\[\\sum_{k=0}^n \\frac{(-1)^k \\binom{n}{k}}{k^3 + 9k^2 + 26k + 24} = \\frac{1}{312},\\]\n\nbestimmen Sie den Wert von \\( n \\).", "answer": "9"}
{"id": "medium-de-89", "question": "Sei die ganze Zahl \\( n \\geq 4 \\). Karten, die mit den Zahlen \\( 1, 2, \\cdots, n \\) nummeriert sind, werden mit Zurücklegen und gleicher Wahrscheinlichkeit gezogen, und jede gezogene Zahl wird notiert. Wenn sowohl \\( 1 \\) als auch \\( 2 \\) erscheinen oder sowohl \\( 3 \\) als auch \\( 4 \\) erscheinen, wird das Ziehen gestoppt. Finden Sie den mathematischen Erwartungswert der Anzahl der Kartenziehungen.", "answer": "$\\frac{11n}{12}$"}
{"id": "medium-de-90", "question": "Positive reelle Zahlen \\( k_1, k_2, k_3 \\) erfüllen \\( k_1 < k_2 < k_3 \\); reelle Zahlen \\( c_1, c_2 \\) erfüllen \\( c_1 = k_2 - k_1, c_2 - c_1 = 2(k_3 - k_2) \\). Definieren wir die Funktionen \\[f(x) = \\begin{cases} k_1 x, & 0 \\leq x \\leq 1 \\\\k_2 x - c_1, & 1 < x \\leq 2 \\\\k_3 x - c_2, & x > 2 \\end{cases}\\]und\\[g(x) = \\begin{cases} k_1 x, & 0 \\leq x \\leq 1 \\\\k_2 x - \\frac{c_1}{12}, & 1 < x \\leq 2 \\\\k_3 x - \\frac{c_2}{12}, & x > 2 \\end{cases}\\]Die Frage ist, unter welchen Bedingungen an \\( k_1, k_2, k_3 \\) ein \\( A > 0 \\) existiert, sodass die Funktion \\( g(x) + f(A-x) \\), die auf \\([0, A]\\)  definiert ist, ihren minimalen Wert genau an den zwei Punkten erreicht?", "answer": "$k_3 = \\frac{23}{12}k_2 - \\frac{11}{12}k_1$"}
{"id": "medium-de-91", "question": "Sei \\(n\\) eine gegebene positive ganze Zahl. Die Folge \\(a_1, a_2, \\cdots, a_n\\) ist eine Reihe von reellen Zahlen, die \\(\\left| \\sum_{k=1}^{m} \\frac{a_k}{k} \\right| \\leq 1\\) für jedes \\(m \\leq n\\) erfüllt. Finden Sie den Maximalwert von \\(\\left| \\sum_{k=1}^{n} a_k \\right|\\).", "answer": "$2n-1$"}
{"id": "medium-de-92", "question": "Sei die Menge \\(P = \\{a_1, a_2, \\cdots, a_m\\}\\) mit einem Durchschnitt \\(C_P = \\frac{a_1 + a_2 + \\cdots + a_m}{m}\\). Nun partitionieren wir \\(S = \\{1, 3, \\cdots, n\\}\\) in zwei nicht-leere und disjunkte Teilmengen \\(A\\) und \\(B\\). Finden Sie den maximalen Wert von \\(|C_A - C_B|\\) und diskutieren Sie die Anzahl der verschiedenen geordneten Paare \\((A, B)\\), wenn das Maximum erreicht wird.", "answer": "$\\frac{n}{2}; 2n-2$"}
{"id": "medium-de-93", "question": "Seien \\(A, B, C\\) die drei Innenwinkel des \\(\\triangle ABC\\). Bestimmen Sie den Wertebereich von \\(3 \\cos A + 2 \\cos 2B + \\cos 3C\\).", "answer": "$( -\\frac{25}{16}, 6)$"}
{"id": "medium-de-94", "question": "Gegeben eine positive ganze Zahl \\(n(n \\geq 2)\\). Es gibt \\(2n\\) positive reelle Zahlen \\(a_1, a_2, \\cdots, a_{2n}\\), die folgende Bedingung erfüllen:\n\\[\\sum_{k=1}^n a_{2k-1} \\cdot \\sum_{k=1}^n a_{2k} = \\prod_{k=1}^n a_{2k-1} + \\prod_{k=1}^n a_{2k}.\\]\nFinden Sie den minimalen Wert von \\(S = \\sum_{k=1}^{2n} \\frac{a_k^{n-1}}{a_{k+1}}\\), wobei \\(a_{2n+1} = a_1\\) ist.", "answer": "$n^3$"}
{"id": "medium-de-95", "question": "Gegeben seien positive ganze Zahlen \\(a, b\\) (\\(a \\leq b\\)). Die Folge \\(\\{f_n\\}\\) erfüllt die Bedingungen: \\[ f_1 = a, \\quad f_2 = b, \\quad f_{n+2} = f_{n+1} + f_n \\quad (n = 1, 2, \\cdots).\\] Wenn \\(\\left( \\sum_{k=1}^{n} f_k \\right)^2 \\leq A \\cdot f_n f_{n+1}\\) für jede positive ganze Zahl \\(n\\) gilt, finden Sie den minimalen Wert der reellen Zahl \\(A\\).", "answer": "$2 + \\sqrt{5}$"}
{"id": "medium-de-96", "question": "Seien \\( X_{1}, X_{2} \\) einfache Zufallsstichproben aus der Verteilung \\( N\\left(\\mu, \\sigma^{2}\\right) \\), wobei \\( \\sigma \\) (\\( \\sigma > 0 \\)) ein unbekannter Parameter ist. Wenn \\( \\hat{\\sigma} = a\\left|X_{1} - X_{2}\\right| \\) ein erwartungstreuer Schätzer für \\( \\sigma \\) ist, bestimmen Sie \\( a \\).", "answer": "$\\frac{\\sqrt{\\pi}}{2}$"}
{"id": "medium-de-97", "question": "Sei \\( f \\) eine stetige Funktion, die auf \\([a, b]\\) definiert ist. Bestimmen Sie die Konstante \\( c \\) so, dass der folgende Grenzwert gilt, und beweisen Sie dies: \\[\\lim_{n \\to \\infty} \\int_a^b f(x) |\\sin nx| \\, dx = c \\int_a^b f(x) \\, dx.\\]", "answer": "$\\frac{2(b-a)}{\\pi}$"}
{"id": "medium-de-98", "question": "Sei $V$ die Menge aller stetigen Funktionen $f\\colon [0,1]\\to \\mathbb{R}$, die auf $(0,1)$ differenzierbar sind, mit der Eigenschaft, dass $f(0)=0$ und $f(1)=1$. Bestimmen Sie alle $\\alpha \\in \\mathbb{R}$, sodass für jedes $f\\in V$ ein $\\xi \\in (0,1)$ existiert, für das \\[f(\\xi) + \\alpha = f'(\\xi)\\] gilt.", "answer": "$\\frac{1}{e-1}$"}
{"id": "medium-de-99", "question": "Sei \\( s \\geq 0 \\),\n\\[\\varphi(s) = \\int_{0}^{+\\infty} \\frac{\\ln(1 + sx^2)}{x(1 + x^2)} \\, dx.\\]\nFinden Sie den Wert von \\(\\varphi(1) + \\varphi(2)\\).", "answer": "$\\frac{5\\pi^2}{24}$"}
{"id": "medium-de-100", "question": "Sei \\[A = \\begin{pmatrix} a_{11} & a_{12} & a_{13} \\\\a_{21} & a_{22} & a_{23} \\\\ a_{31} & a_{32} & a_{33} \\end{pmatrix}\\]eine nicht-invertierbare \\(3 \\times 3\\) Matrix über den reellen Zahlen \\(\\mathbb{R}\\). Falls die adjungierte Matrix \\( A^* \\) von \\( A \\) gegeben ist durch\\[A^* = \\begin{pmatrix} a_{11}^2 & a_{12}^2 & a_{13}^2 \\\\ a_{21}^2 & a_{22}^2 & a_{23}^2 \\\\ a_{31}^2 & a_{32}^2 & a_{33}^2 \\end{pmatrix},\\]finden Sie \\( |A| \\).", "answer": "0"}
{"id": "medium-de-101", "question": "Sei $I_n = n \\int_1^a \\frac{dx}{1+x^n}$, wobei $a > 1$. Bestimmen Sie den Grenzwert $\\lim_{n \\to \\infty} I_n$.", "answer": "$\\ln2$"}
{"id": "medium-de-102", "question": "Sei \\( z = f(x, y) \\) eine differenzierbare Funktion über der Region\\[ D = \\{(x, y) | 0 \\leq x \\leq 1, 0 \\leq y \\leq 1 \\} \\] mit \\( f(0, 0) = 0 \\) und \\( \\left. \\mathrm{d}z \\right|_{(0,0)} = 3 \\mathrm{d}x + 2 \\mathrm{d}y \\). Bestimmen Sie den Grenzwert\\[\\lim_{x \\to 0^+} \\frac{\\int_0^{x^2} \\mathrm{d}t \\int_x^{\\sqrt{t}} f(t, u) \\mathrm{d}u}{1 - \\sqrt[4]{1-x^4}}.\\]", "answer": "-2"}
{"id": "medium-de-103", "question": "Sei die Funktion \\( f(x) \\) zweimal differenzierbar im Intervall \\((-1, 1)\\), mit \\( f(0) = 1 \\). Zusätzlich gilt  \\( f(x) \\geq 0 \\), \\( f'(x) \\leq 0 \\) und \\( f''(x) \\leq f(x) \\) für \\( x \\geq 0 \\). Bestimmen Sie den Mindestwert von \\( f'(0) \\).", "answer": "$-\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-de-104", "question": "Bestimmen Sie $\\lim_{x \\to +\\infty}\\sqrt{x^2+x+1}\\frac{x-\\ln(e^x+x)}{x}$.", "answer": "0"}
{"id": "medium-de-105", "question": "Sei $z=z(x,y)$ eine implizite Funktion mit zwei Variablen aus $2\\sin(x+2y-3z)=x+2y-3z$. Finden Sie $\\frac{\\partial z}{\\partial x}+\\frac{\\partial z}{\\partial y}$.", "answer": "1"}
{"id": "medium-de-106", "question": "Sei $f(x)$ eine stetige Funktion, wobei $f(0) \\neq 0$. Finden Sie $\\lim_{x \\to 0} \\frac{2\\int_{0}^{x}(x-t)f(t)dt}{x\\int_{0}^{x}f(x-t)dt}$.", "answer": "1"}
{"id": "medium-de-107", "question": "Sei $D=\\{ (x,y)|x^2+y^2\\le \\pi \\}$. Finden Sie $\\iint\\limits_D(sin x^2cosx^2+x\\sqrt{x^2+y^2})dxdy$.", "answer": "$\\pi$"}
{"id": "medium-de-108", "question": "Sei $x_1=2021$, $x_n^2-2(x_n+1)x_{n+1}+2021=0$ ($n\\geq1$). Beweisen Sie, dass die Folge ${x_n}$ konvergiert. Finden Sie den Grenzwert $\\lim_{n \\to \\infty} x_n$.", "answer": "$\\sqrt{2022} - 1$"}
{"id": "medium-de-109", "question": "Betrachten Sie eine homogene Funktion vom Grad $4$. $f(x,y,z)=a_1x^4+a_2y^4+a_3z^4+3a_4x^2y^2+3a_5y^2z^2+3a_6x^2z^2$. Bestimmen Sie $\\oiint_{\\sum} f(x,y,z)dS$, wobei $\\sum: x^2+y^2+z^2=1$ ist.", "answer": "$\\frac{4\\pi}{5} \\sum_{i=1}^{6}a_i$"}
{"id": "medium-de-110", "question": "Seien ${a_n}$ und ${b_n}$ positive reelle Folgen, die die folgende Bedingung erfüllen:\n(i) $a_1 = b_1 = 1$\n(ii) $b_n = a_n b_{n-1} - 2$\n(iii) $n$ ist eine ganze Zahl größer als $1$.\nSei ${b_n}$ eine beschränkte Folge. Beweisen Sie, dass $\\sum_{n=1}^{\\infty} \\frac{1}{a_1 a_2 \\cdots a_n}$ konvergiert. Finden Sie den Wert der Summe.", "answer": "$\\frac{3}{2}$"}
{"id": "medium-de-111", "question": "Bestimmen Sie $I=\\int_{0}^{\\frac{\\pi}{2}}\\frac{\\cos x}{1+\\tan x}dx$.", "answer": "$\\frac{1}{2\\sqrt{2} \\ln\\frac{\\sqrt{2}+2}{2-\\sqrt{2}}$"}
{"id": "medium-de-112", "question": "Finden Sie $\\sum_{n=1}^{+\\infty} \\arctan \\frac{2}{4n^2+4n+1}.$", "answer": "$\\arctan{\\frac{1}{2}}$"}
{"id": "medium-de-113", "question": "Sei $f(x,y)$ eine Funktion, die  eine zweimal stetig differenzierbare partielle Ableitung in der geschlossenen Region $D=\\{(x,y)|x^2+y^2\\leq1\\}$ besitzt, sodass $\\frac{\\partial^2 f}{\\partial x^2} + \\frac{\\partial^2 f}{\\partial y^2} = x^2 + y^2$. Finden Sie $\\lim_{r \\to 0^+} \\frac{\\int\\int_{x^2+y^2\\leq r^2}(x \\frac{\\partial f}{\\partial x} + y \\frac{\\partial f}{\\partial y})dxdy}{(\\tan r - \\sin r)^2}$.", "answer": "$\\frac{\\pi}{3}$"}
{"id": "medium-de-114", "question": "Es sei gegeben, dass für jede orientierbare glatte geschlossene Fläche $S$ im Halbraum $\\{ (x,y,z)\\in R^3 |x>0\\}$ in $R^3$ gilt, dass $\\int\\int_{S}^{}xf'(x)dydz+y(xf(x)-f'(x))dzdx-xz(sin x+f'(x))dxdy=0$, wobei $f$ auf dem Intervall $(0,+\\infty)$ zweimal stetig differenzierbar ist und $\\lim_{x \\to 0^+} f(x)=\\lim_{x \\to 0^+} f'(x)=0$. Finden Sie $f(x)$.", "answer": "$e^{\\frac{1}{2}x} \\left( -\\cos\\frac{\\sqrt{3}}{2}x + \\frac{1}{\\sqrt{3}}\\sin\\frac{\\sqrt{3}}{2}x \\right) + \\cosx$"}
{"id": "medium-de-115", "question": "Sei $m \\geq 5$ eine ungerade ganze Zahl und sei $D(m)$ die Anzahl der Quadrupeln $\\big(a_1, a_2, a_3, a_4\\big)$ aus verschiedenen ganzen Zahlen mit $1 \\leq a_i \\leq m$ für alle $i$, so dass $m$ $a_1 + a_2 + a_3 + a_4$ teilt. Es gibt ein Polynom $$q(x) = c_3x^3 + c_2x^2 + c_1x + c_0$$, sodass $D(m) = q(m)$ für alle ungeraden ganzen Zahlen $m \\geq 5$ gilt. Was ist $c_1?$", "answer": "11"}
{"id": "medium-de-116", "question": "Seien $a, b,$ und $c$ positive ganze Zahlen, so dass $a+b+c=23$ und\\[\\gcd(a,b)+\\gcd(b,c)+\\gcd(c,a)=9.\\]Wie groß ist die Summe aller möglichen unterschiedlichen Werte von $a^{2}+b^{2}+c^{2}$?", "answer": "438"}
{"id": "medium-de-117", "question": "Für jede reelle Zahl $a$ mit $0 \\leq a \\leq 1$ seien die Zahlen $x$ und $y$ unabhängig voneinander zufällig aus den Intervallen $[0, a]$ bzw. $[0, 1]$ gewählt. Sei $P(a)$ die Wahrscheinlichkeit, dass $$\\sin^2{(\\pi x)} + \\sin^2{(\\pi y)} > 1.$$ Was ist der maximale Wert von $P(a)?$", "answer": "$2-\\sqrt{2}$"}
{"id": "medium-de-118", "question": "Die Zahl $a = \\frac{p}{q}$, wobei $p$ und $q$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind, hat die Eigenschaft, dass die Summe aller reellen Zahlen $x$, die\n\n$$\\lfloor x \\rfloor \\cdot \\{x\\} = a \\cdot x^2$$\n\nerfüllen, $420$ ist, wobei $\\lfloor x \\rfloor$ die größte ganze Zahl bezeichnet, die kleiner oder gleich  $x$ ist, und $\\{x\\} = x - \\lfloor x \\rfloor$ den Dezimalbruchteil von $x$ bezeichnet. Wie groß ist $p + q?$", "answer": "929"}
{"id": "medium-de-119", "question": "Seien $(a_n)$ und $(b_n)$ die Folgen von reellen Zahlen, sodass \\[(2 + i)^n = a_n + b_ni\\]für alle ganze Zahlen $n\\geq 0$, wobei $i = \\sqrt{-1}$ ist. Was ergibt\\[\\sum_{n=0}^\\infty\\frac{a_nb_n}{7^n}\\,?\\]", "answer": "$\\frac{7}{16}$"}
{"id": "medium-de-120", "question": "Es gibt ganze Zahlen $a$, $b$ und $c$, die alle größer als 1 sind, so dass$$\\sqrt[a]{N \\sqrt[b]{N \\sqrt[c]{N}}} = \\sqrt[36]{N^{25}}$$für alle $N > 1$. Was ist $b$?", "answer": "3"}
{"id": "medium-de-121", "question": "Sei $\\triangle A_0B_0C_0$ ein Dreieck, dessen Winkelmaße genau $59.999^\\circ$, $60^\\circ$ und $60.001^\\circ$ betragen. Für jede positive ganze Zahl $n$ definieren wir $A_n$ als den Fußpunkt des Lotes von $A_{n-1}$ auf die Linie $B_{n-1}C_{n-1}$. Ebenso definiere $B_n$ als den Fußpunkt des Lotes von $B_{n-1}$ auf die Linie $A_{n-1}C_{n-1}$, und $C_n$ als den Fußpunkt des Lotes von $C_{n-1}$ auf die Linie $A_{n-1}B_{n-1}$. Wie lautet die kleinste positive ganze Zahl $n$, für die $\\triangle A_nB_nC_n$ stumpfwinklig ist?", "answer": "15"}
{"id": "medium-de-122", "question": "Sei $ABCD$ ein konvexes Viereck mit $BC=2$ und $CD=6.$ Angenommen, die Schwerpunkte von $\\triangle ABC, \\triangle BCD,$ und $\\triangle ACD$ bilden die Eckpunkte eines gleichseitigen Dreiecks. Was ist der maximal mögliche Wert der Fläche von $ABCD$?", "answer": "$12+10\\sqrt{3}$"}
{"id": "medium-de-123", "question": "Sei $s_k$ die Summe der $\\textit{k}$-ten Potenzen der Wurzeln des Polynoms $x^3 - 5x^2 + 8x - 13$. Insbesondere sind $s_0 = 3$, $s_1 = 5$ und $s_2 = 9$. Sei $a$, $b$ und $c$ reelle Zahlen, so dass $s_{k+1} = a \\, s_k + b \\, s_{k-1} + c \\, s_{k-2}$ für $k = 2$, $3$, $....$ Was ist $a + b + c$?", "answer": "10"}
{"id": "medium-de-124", "question": "Für eine positive ganze Zahl $n$ und die von Null verschiedenen Ziffern $a$, $b$ und $c$, sei $A_n$ die $n$-stellige Zahl, bei der jede Ziffer gleich $a$ ist; sei $B_n$ die $n$-stellige Zahl, bei der jede Ziffer gleich $b$ ist, und sei $C_n$ die $2n$-stellige (nicht $n$-stellige) Zahl, bei der jede Ziffer gleich $c$ ist. Was ist der größtmögliche Wert von $a + b + c$, für den es mindestens zwei Werte von $n$ gibt, so dass $C_n - B_n = A_n^2$?", "answer": "18"}
